KFold Cross Validation ve alternatif validation yöntemlerini seçerken aşağıdaki faktörlere göre değerlendirmeler yapabilirsiniz
Veri setinin büyüklüğü Veri setinin büyüklüğüne göre bazı validation yöntemleri daha uygun olabilir Örneğin veri seti çok küçükse LeaveOneOut Cross Validation gibi bir yöntem veri setindeki her bir gözlemi test verisi olarak kullanabilir ancak veri seti büyükse bu yöntem çok zaman alabilir
Veriler arasındaki bağımlılıklar Veriler arasındaki bağımlılıklar verilerin hangi validation yöntemi için en uygun olduğunu belirleyebilir Örneğin Time Series verilerinde veriler arasında zamanla ilgisi bulunabilir ve bu durumda Shuffle Split gibi bir yöntem uygun olmayabilir
Problem türü Problem türü validation yöntemini seçmede belirleyici olabilir Örneğin sınıflandırma problemlerinde Stratified KFold Cross Validation gibi bir yöntem uygun olabilir ancak regresyon problemlerinde normal KFold Cross Validation yeterli olabilir
Veri setinin eşitlik durumu Veri setinin eşitlik durumu validation yöntemini seçmede belirleyici olabilir Örneğin veri setinde belirli bir sınıfın ağırlıklı olarak bulunması durumunda Stratified KFold Cross Validation gibi bir yöntem uygun olabilir
Bu faktörler göz önünde bulundurularak en uygun validation yöntemi seçilebilir ve makine öğrenmesi modellerinin performansı en doğru şekilde değerlendirilebilir
Sat Feb    GMT GMT
httpschatopenaicomchat